const quizData = [
  // 1
  {
    question: "ამოხსენით $\\sin x = \ tg x$ განტოლება. (სავარაუდო პასუხებში ყველგან $n \\in \\mathbb{Z}$)",
    options: ["$x = 0$", "$x = \\pi n$", "$x = 2\\pi n$", "$x = \\pi + 2\\pi n$", "$x = \\frac{\\pi}{2} + 2\\pi n$", "$x = \\frac{\\pi}{2} - 2\\pi n$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },

  // 2
  {
    question: "ამოხსენით $\\arcsin\\left(\\frac{2x - 3}{4}\\right) = \\frac{\\pi}{6}$ განტოლება.",
    options: ["$x = \\pi$", "$x = \\frac{\\pi}{4}$", "$x = \\frac{1}{2}$", "$x = \\frac{5}{2}$", "$x = \\frac{2}{3}$", "$x = 2$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  // 3
  {
    question: "გამოთვალეთ $\\arcsin(\\sin 7)$ გამოსახულების მნიშვნელობა.",
    options: ["$7$", "$\\cos 7$", "$\\pi$", "$7 - 2\\pi$", "$7 + 2\\pi$", "$\\sin 7 - \\pi$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  // 4
  {
    question: "წესიერი სამკუთხა პირამიდის ფუძის გვერდია $6$. იპოვეთ მანძილი გვერდითი წიბოს შუა წერტილიდან პირამიდის სიმაღლემდე.",
    options: ["$3$", "$1$", "$2$", "$\\sqrt{6}$", "$\\sqrt{2}$", "$\\sqrt{3}$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },

  // 5
  {
    question: "პირამიდის წვეროების რაოდენობა $26$-ით ნაკლებია წიბოების რაოდენობაზე. იპოვეთ წახნაგების რაოდენობა.",
    options: ["$26$", "$20$", "$30$", "$32$", "$28$", "$29$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  // 6
{
  question: "ამოხსენით $\\begin{cases} 3\\sin x - \\cos y = 1 \\\\ 5\\sin x + 7\\cos y = 6 \\end{cases}$ განტოლებათა სისტემა. (სავარაუდო პასუხებში ყველგან $n \\in \\mathbb{Z};\\ k \\in \\mathbb{Z}$)",
  options: [
    "$\\begin{cases} x = (-1)^n \\frac{\\pi}{6} + \\pi n \\\\ y = \\frac{\\pi}{3} + 2\\pi k \\end{cases}$",
    "$\\begin{cases} x = (-1)^n \\frac{\\pi}{6} + \\pi n \\\\ y = \\pm\\frac{\\pi}{3} + 2\\pi k \\end{cases}$",
    "$\\begin{cases} x = (-1)^{n+1} \\frac{\\pi}{6} + \\pi n \\\\ y = \\pm\\frac{\\pi}{3} + \\pi k \\end{cases}$",
    "$\\begin{cases} x = \\frac{\\pi}{6} + \\pi n \\\\ y = \\pm\\frac{\\pi}{3} + 2\\pi k \\end{cases}$",
    "$\\begin{cases} x = \\pm\\frac{\\pi}{6} + \\pi n \\\\ y = \\pm\\frac{\\pi}{3} + 2\\pi k \\end{cases}$",
    "$\\begin{cases} x = \\pm\\frac{\\pi}{6} + \\pi n \\\\ y = (-1)^n \\frac{\\pi}{3} + 2\\pi k \\end{cases}$"
  ],
  correct: 1,
  tags: []
},

// 7
{
  question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $a$ პარამეტრის მნიშვნელობა, თუ $\\sin x + \\sqrt{3}\\cos x = a$ განტოლების უდიდესი უარყოფითი ამონახსნისა და უმცირესი დადებითი ამონახსნების ჯამი $-\\frac{5\\pi}{3}$ -ის ტოლია.",
  options: ["$\\frac{1}{2}$", "$\\frac{\\sqrt{2}}{2}$", "$-1$", "$1$", "$2$", "$3$"],
  correct: 4,
  tags: []
},

// 8
{
  question: "გამოთვალეთ $\\cos\\left(2\\arcsin\\frac{1}{3}\\right)$ გამოსახულების მნიშვნელობა.",
  options: ["$\\frac{7}{9}$", "$\\frac{2}{3}$", "$\\frac{2}{9}$", "$\\frac{2\\sqrt{2}}{9}$", "$\\frac{\\sqrt{3}}{6}$", "შეუძლებელია გამოთვლა"],
  correct: 0,
  tags: []
},

// 9
{
  question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია წესიერი ექვსკუთხა პირამიდის გვერდითი წახნაგის ფუძესთან მდებარე ბრტყელი კუთხე?",
  options: ["$17^\\circ$", "$27^\\circ$", "$30^\\circ$", "$47^\\circ$", "$60^\\circ$", "$77^\\circ$"],
  correct: 5,
  tags: []
},

// 10
{
  question: "წესიერი სამკუთხა პირამიდის ყველა წიბო ერთმანეთის ტოლია. იპოვეთ ამ პირამიდის სიმაღლესა და აპოთემას შორის კუთხის სინუსი.",
  options: ["$\\frac{1}{3}$", "$\\frac{1}{2}$", "$\\frac{\\sqrt{2}}{2}$", "$\\frac{\\sqrt{3}}{3}$", "$\\frac{1}{4}$", "$\\frac{\\sqrt{3}}{4}$"],
  correct: 0,
  tags: []
},
// 11
{
  question: "მოცემულია $f(x) = \\frac{1}{x}$ და $g(x) = \\cos\\left(\\frac{\\pi}{8}x\\right)$ ფუნქციები. ამოხსენით $f(g(x)) = -2g(8)$ განტოლება. (სავარაუდო პასუხებში ყველგან $n \\in \\mathbb{Z}$)",
  options: [
    "$\\pm \\pi + 2\\pi n$",
    "$\\pm \\frac{4\\pi}{3} + 16\\pi n$",
    "$\\pm \\frac{\\pi}{3} + 2\\pi n$",
    "$\\pm \\frac{1}{6} + 8n$",
    "$\\pm \\frac{8}{3} + 16n$",
    "$2n$"
  ],
  correct: 4,
  tags: []
},

// 12
{
  question: "ამოხსენით $\\sin x \\cos x \\cos 2x = 0$ განტოლება. (სავარაუდო პასუხებში ყველგან $n \\in \\mathbb{Z}$)",
  options: [
    "$x = \\pm \\frac{\\pi}{4} + 2\\pi n$",
    "$x = \\pm \\frac{\\pi}{2} + 2\\pi n$",
    "$x = \\pm \\frac{\\pi}{4} + \\pi n$",
    "$x = \\frac{\\pi n}{4}$",
    "$x = \\frac{\\pi n}{2}$",
    "$x = \\pi n$"
  ],
  correct: 3,
  tags: []
},

// 13
{
  question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $f(\\cos x) = 4$ განტოლების ამონახსნი, თუ $f(\\sin x) = 3 + \\cos^2 x$.",
  options: [
    "$-\\pi$", 
    "$-\\frac{4\\pi}{3}$", 
    "$-\\frac{3\\pi}{2}$", 
    "$\\frac{\\pi}{3}$", 
    "$\\pi$", 
    "$2\\pi$"
  ],
  correct: 2,
  tags: []
},

// 14
{
  question: "იპოვეთ $SABCDEBF$ წესიერი პირამიდის იმ კვეთის ფართობი, რომელიც გადის $S$ წვეროზე და $ABCDEF$ ფუძის $BF$ დიაგონალზე, თუ ფუძის გვერდია $8$, ხოლო პირამიდის სიმაღლე $3$.",
  options: [
    "$20$", 
    "$20\\sqrt{3}$", 
    "$20\\sqrt{2}$", 
    "$24$", 
    "$24\\sqrt{3}$", 
    "$24\\sqrt{2}$"
  ],
  correct: 1,
  tags: []
},

// 15
{
  question: "პარალელეპიპედის ფუძის ორი მეზობელი წიბოს შუა წერტილებზე გავლებულია სიბრტყე. ჩამოთვლილთაგან რა ფიგურა მიიღება კვეთაში? სამკუთხედი; ოთკუთხედი; ხუთკუთხედი; ექვსკუთხედი.",
  options: [
    "მხოლოდ სამკუთხედი",
    "მხოლოდ ოთკუთხედი",
    "მხოლოდ სამკუთხედი ან ოთკუთხედი",
    "მხოლოდ სამკუთხედი, ოთკუთხედი ან ექვსკუთხედი",
    "მხოლოდ სამკუთხედი ან ექვსკუთხედი",
    "ნებისმიერი ამ ოთხიდან"
  ],
  correct: 5,
  tags: []
},
// 16
{
  question: "ამოხსენით $\\sin^4 x + \\cos^4 x = \\frac{3}{4}$ განტოლება. (სავარაუდო პასუხებში ყველგან $n \\in \\mathbb{Z}$)",
  options: [
    "$x = (-1)^n \\frac{\\pi}{4} + \\pi n$",
    "$x = (-1)^n \\pi + \\pi n$",
    "$x = \\pm \\frac{\\pi}{4} + \\pi n$",
    "$x = \\frac{\\pi}{4} + \\frac{\\pi n}{2}$",
    "$x = \\frac{\\pi}{2} + \\frac{\\pi n}{2}$",
    "$x = \\frac{\\pi}{8} + \\frac{\\pi n}{4}$"
  ],
  correct: 5,
  tags: []
},

// 17
{
  question: "ამოხსენით $2|\\sin x| - 3 = \\cos 2x$ განტოლება. (სავარაუდო პასუხებში ყველგან $n \\in \\mathbb{Z}$)",
  options: [
    "$x = \\pm \\frac{\\pi}{4} + 2\\pi n$",
    "$x = \\pm \\frac{\\pi}{4} + \\pi n$",
    "$x = \\frac{\\pi}{2} + 2\\pi n$",
    "$x = \\pm \\frac{\\pi}{3} + 2\\pi n$",
    "$x = \\pm \\frac{\\pi}{3} + \\pi n$",
    "$x = \\frac{\\pi}{2} + \\pi n$"
  ],
  correct: 5,
  tags: []
},

// 18
{
  question: "ჩამოთვლილთაგან რომლის ტოლია $2\ arctg\\frac{1}{5} + \ arctg\\frac{1}{4}$ გამოსახულების მნიშვნელობა?",
  options: [
    "$\ arctg\\frac{11}{20}$",
    "$\ arctg\\frac{12}{37}$",
    "$\ arctg\\frac{32}{43}$",
    "$30^\\circ$",
    "$45^\\circ$",
    "$60^\\circ$"
  ],
  correct: 2,
  tags: []
},

// 19
{
  question: "რა მაქსიმალური რაოდენობის წიბო შეიძლება ჰქონდეს $SA_1A_2\\dots A_n$ პირამიდას (ფუძეში $A_1A_2\\dots A_n$ მრავალკუთხედია), თუ $S$ წვეროსთან მდებარე ბრტყელი კუთხეები ადგენენ არითმეტიკულ პროგრესიას, რომლის სხვაობა $10^\\circ$-ია, ხოლო $S$ წვეროსთან მდებარე უმცირესი ბრტყელი კუთხე კი $20^\\circ$-ია?",
  options: ["$8$", "$10$", "$12$", "$14$", "$16$", "$18$"],
  correct: 3,
  tags: []
},

// 20
{
  question: "$ABCDA_1B_1C_1D_1$ კუბის $AD$ და $CC_1$ წიბოების შუა წერტილებსა და $A_1B_1C_1D_1$ წახნაგის დიაგონალების გადაკვეთის წერტილზე გავლებულია სიბრტყე. იპოვეთ მიღებული კვეთის პერიმეტრი, თუ კუბის წიბოს სიგრძეა $6$.",
  options: [
    "$\\sqrt{54} + \\sqrt{13} + \\sqrt{7}$",
    "$\\sqrt{40} + \\sqrt{52} + \\sqrt{13} + \\sqrt{10}$",
    "$\\sqrt{52} + \\sqrt{45} + \\sqrt{10} + \\frac{\\sqrt{5}}{2} + \\sqrt{13}$",
    "$\\sqrt{52} + \\sqrt{10} + \\sqrt{40} + \\frac{3\\sqrt{5}}{2} + \\frac{3\\sqrt{13}}{2}$",
    "$\\sqrt{52} + \\sqrt{10} + \\frac{2\\sqrt{5}}{3} + \\frac{\\sqrt{11}}{3} + \\sqrt{13}$",
    "$\\sqrt{40} + \\sqrt{52} + \\sqrt{10} + 3\\sqrt{6}$"
  ],
  correct: 3,
  tags: []
},
// 21
{
  question: "რამდენ განსხვავებულ მნიშვნელობას მიიღებს $\\sin x + \\sin y$ გამოსახულება, თუ სრულდება $(\\sin^4 x + 1)(\\sin^4 y + 1) = 4\\sin^2 x \\sin^2 y$ ტოლობა.",
  options: ["$1$", "$5$", "$2$", "$6$", "$4$", "$3$"],
  correct: 5,
  tags: []
},

// 22
{
  question: "რიცხვით ღერძზე მოძრავი წერტილის კოორდინატი დროის $t$ მომენტში გამოითვლება ფორმულით $3\\sin\\left(\\frac{\\pi}{4}t\\right)$. რა მანძილს გაივლის ეს წერტილი დროის $[2;\\ 8]$ შუალედში?",
  options: ["$9$", "$6$", "$3$", "$3\\sqrt{2}$", "$6\\sqrt{2}$", "შეუძლებელია დადგენა"],
  correct: 0,
  tags: []
},

// 23
{
  question: "რამდენი ამონახსნი აქვს $2\\sin^2 x - 2 = 4\\sin x + \\frac{4}{\\sin^2 x}$ განტოლებას $[-2;\\ 12]$ შუალედში?",
  options: ["$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "$5$", "არცერთი"],
  correct: 2,
  tags: []
},

// 24
{
  question: "სამკუთხა პირამიდის ზედაპირის ფართობია $S$. იპოვეთ იმ პირამიდის ზედაპირის ფართობი, რომლის წვეროები მოცემული პირამიდის წახნაგების მედიანების გადაკვეთის წერტილებია.",
  options: [
    "$\\frac{S}{2}$", 
    "$\\frac{S}{3}$", 
    "$\\frac{2S}{3}$", 
    "$\\frac{S}{9}$", 
    "$\\frac{S}{6}$", 
    "შეუძლებელია დადგენა"
  ],
  correct: 3,
  tags: []
},

// 25
{
  question: "შემდეგი სამი დებულებიდან რომელი შეიძლება იყოს ჭეშმარიტი?\n$A)$ პირამიდის წიბოების, წახნაგების და წვეროების რაოდენობა არითმეტიკულ პროგრესიას ადგენენ\n$B)$ პირამიდის წვეროებისა და წიბოების რაოდენობის ჯამი $10$-ით მეტია წახნაგების რაოდენობაზე\n$C)$ სამკუთხა პირამიდაში ყოველი წახნაგის პერიმეტრი მეტია დანარჩენი სამი წიბოს სიგრძეთა ჯამზე.",
  options: [
    "მხოლოდ $A$",
    "მხოლოდ $B$",
    "მხოლოდ $C$",
    "მხოლოდ $A$ და $C$",
    "მხოლოდ $A$ და $B$",
    "მხოლოდ $B$ და $C$"
  ],
  correct: 1,
  tags: []
}
]